重温六國論警世名句

1.「秦」以攻取之外，小則獲邑，大則得城，較「秦」之所得，與戰勝而得者，其實百倍；「諸侯」之所亡，與戰敗而亡者，其實亦百倍。則「秦」之所大欲，「諸侯」之所大患，固不在戰矣。思厥先祖父，暴霜露，斬荊棘，以有尺寸之地。子孫視之不甚惜，舉以予人，如棄草芥。今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢。起視四境，而「秦」兵又至矣。然則諸侯之地有限，「暴秦」之欲無厭，奉之彌繁，侵之愈急，故不戰而強弱勝負已判矣。

2.悲夫！有如此之勢，而為「秦人」積威所劫，日削月割，以趨於亡。「為國者」，無使為積威之所劫哉！

3.夫六國與「秦」皆諸侯，其勢弱於「秦」，而猶有可以不賂而勝之勢。

苟以天下之大而從六國破亡之故事，是又在六國之下矣！

推

無能為力

而家班中學生個個都要讀六國論唔怪得知咁多00後出嚟

係 7 月1 號 推翻中共 恢復大唐正統 追隨太宗皇帝

仆街
見到商界都跪低哂
今鋪係咪玩撚完